2018海關督察 (7) 最後一個星期FIB喇!!!

你地準備好叫春未?

Offer

呀！！！！！！！

Hi

忍唔住都係番黎留名

求vetting

lm

Lm 求vetting

feel 到啦，係vetting 既味道

唔洗諗喇
得番最後一week
一定係完哂先派

早in ge 巴打真係好幸福

VETTTTTTTTTIINNNNGGGGGFGG

但係我有fd 17號晏晝考都冇改期

又到星期二

有無人今日有

offer god

快D派，快D有得VET

近排in ge 人點 有無好難

有無巴打同我一樣由本身好care到依家等到毫無感覺

請問我差唔多成個半月前報考 點解到依家都未有消息

因為呢邊係督察唔係關員囉

隔離post ar巴打

調番轉

星期三

推一推post

愈後考愈多tips!

題目都越難！

同感

又一次1730⋯究竟仲要等幾耐先有消息

個人認為複雜少少既處境題發揮機會多少少...
頭嗰啲問題老是常出現, 大家都答啲咁上下既野, 好難突圍而出

Next Mon

巴打收到風定係純粹靠估？

出offer?

呢排完全無人share

會唔會係去到後期根本無乜人in

可能因為有tg group?

同感 呢個禮拜靜到暈

可能大家同我一樣等到心死

想問下其實係咪in 完考官已經即刻決定到收唔收

可能未完已經決定左

琴日in完 應該都有十幾個人in
張點名List (A4 Size) 排滿哂 有4-5個女仔

好眼力
我乜都睇唔到

總算有啲聲氣，btw點解咁好眼力

佢打電話個時望到

in 成點 難唔難

一般 問唔夠10題 每題有追問
In咗廿分鐘都唔知有冇

聽講呀sir 岩你就可以好快in完

點解我聽翻黎唔係咁既

笑了

[/quote][/quote]

唔係今日最後一日in咩??

今日好似已經無人in?

姐係今日都仲有？

關員都係同一張form?

佢一見到我問我係咪in幫辦

我話係

佢話呢邊登記

又一個星期了

放個假放鬆下自己先啦
大sir都攰啦

誤會你有心 日夜苦惱自尋

緊張!

Offer神求庇佑

無聊上海關官網睇下招聘資料，發現督察fib email 嗰段文字已經清走咗
聽日會唔會有消息呢？

係聽日喇

Sir, I am ready！

唔係有半日因為打風而要安排補考？ 我諗未必聽日派

OFFER!!!

offer...希望派番轉頭

星期一

係今日喇

入境巴，你好大機會雙料！

Good luck to all of us!!!!!

gg

出左？

未出呀?

唔好嚇人，應該未出

無錯，比d信心自己

咩都未有

應該係310

似1730

可能補考埋山竹打風考唔到果批先？

有機會，但都有機會佢地係上星期既其他日子考左，所以都係等啦

好似上星期已經考左？

但其實果段時間無掛到風球/暴雨，部門可能補考都無安排到
一齊等啦 師兄邊個禮拜考？

有未？

我唔信咁多個連登仔一個都無

唔係今日出啫，嚇我唔到既

可能好似之前巴打咁講，今日有人補考

網頁都冇左句野喇啵

會唔會6pm

我？IO得個等字

有

出左email？

無

咪響到鳩講 出張圖先

有圖有真相

今日一定有

Vetting

11/9 in完到宜家都冇消息係咪可以死心

跪求

係今日架啦巴打們，準備好yes sir yes sir 未

都係無

衣家已經練成平日1500同1730係咁F5，大家唔好放棄

其實點解in 曬都要咁耐

所以其實係未in哂？

del左段字喇咼網頁

咁事實係咪未出？
上個批出既時候，對上個working day in既人都收到

上次 出30人果 batch，似乎喺唔想重蹈上年 vetting 失敗嘅覆轍

上年10月6星期五 但廿幾號考哂

考哂2星期後 最遲19知啦

唔明陣係出果30個，之後又無聲無氣係咩目的？

我答你今年個情況你就撻上年出黎，真係哂鳩氣

討論吓姐，平常心
個個師兄弟都等緊㗎啦，根本冇人會知幾時派

好明顯今年同上年就差唔多情況啦，係似今年既就尋日出左啦

舊年第一日 fib 喺 8月中？

所以咪話有可能未in哂囉

9月17last day派fib一定係仲未in哂啦

Anyway good luck to all of us la

師兄你d logic 我真係要比100分你

Good luck everyone 聽講唔會比太多時間準備啫

你唔洗goodluck啦 都攪撚掂啦

咁都想有得揀既

睇唔明幫你翻譯

巴打表示
上年情況係：考哂全部人之後 再等兩個星期先出vetting
今年參照上年： 假設10月5日係最尾個日FIB
可能要等到10月19日先出vetting

咁我地唔知10月5日係咪最後一日啦
重點係有機會要等兩個星期先知

咁都唔明仲要屌人嘅話 就真係哂鳩氣

謝提點
不過上年有分兩batch出result咩

咁其實係人都知今年同上年唔同啦，今年仲要先出咗一批vetting添。
不過，上年同今年嘅情況唔同又唔代表冇參考價值喎。

而且，你話一日未出vetting即係一日都未in完，呢個都係你嘅猜測姐，你都唔知係真定假架嘛，所以大家咪討論下囉。而宜家網頁就真係刪除咗堆字丫嘛，咁大家估佢fib完都合理嘅。

其實大家都係等，等嘅過程中有不安感，唔上唔落咁樣好正常，然後揾返上年嘅情況黎估計下今年嘅情況都冇壞姐，都係有個寄託嘛，大家都唔需要起哂鋼嘅。

最老土嘅講法，打和啦，Super。祝大家好運，繼續等，一齊收vetting咪好囉

收到email，星期六9:30am 要去initial screening session，知唔知要用幾耐時間??

上年有呢個session咩?

body check 定點

多唔多人收到？
利申：冇

你係咪講緊PI呀 PI先有衣個session，對學歷度高磅重

所以話佢假膠

上面個兩條友咩料

唔好意思...... 我以為呢個post係同時講海關同埋PI, 搞錯咗 估唔到閱讀理解喺呢度已經fail
係我錯...

Thanks! BTW, 我啱啱先知我原來問錯post

係.....

唔好意思... 我喺錯地方問錯，其實我想問嘅係關於PI

好on9 海關督察同警務督察都分唔到 學人考幫辦

1700已經開始F5

我明架

齊齊有vetting同offer

有預感聽日會出
跪求offerrrrrrrrrr

係聽日了

星期五！

上年都係星期五 5：30出？

Thanks god is Friday!!!!

大家準備好5個鐘後瘋狂refresh未？

等到就黎癲

i am ready i am ready

Sir, I’m ready!

Are you ready!!!!

17:31 gg

劍指下星一！！！

等到19啦

定等嗰30個vet完有結果睇人數先派

收到了？

冇...純粹同大家乾下杯

似 可以埋有幾多個唔得 先再請
唔洗整waiting list

咁都睇幾耐下

今日有冇機會出

繼續拜offer god

vetting

BC

有自信係好事

收到？

收到風第2批vetting今個星期五會出

仲分批？

點知 咁之前出左第一批 而家就叫第二批嫁啦

想請教呢到咁多位巴打個陣點準備體能?
可唔可以分享下

幾時出offer呀

收到風唔係今星期五就係下星期一，唔係下星期一就係下星期五，總之十月會出

去報力威

體能反而係督察招募最唔需要prep ge野

咁巴打個陣係用最多時間準備面試？
可唔可以講下準備個陣有咩大方向
想早啲開始準備

來吧

in左30分鐘。

部門題兩條唔識，家禽條例英文係乜，另一條唔記得左

處境題佢係融入部門題，溫得唔熟所以答錯方向 。其中一題佢問我有外國旅客帶住個仔帶三罐奶粉行去紅色通道，你會點做。

時事題，佢問我點樣睇中國支持俄羅斯世界盃，追問左幾次 鳩吹，邊答邊心入面諗玩撚完，問d神題

表現係一舊垃圾。我唔會再考啦

請問係咪絲?
可以唔駛prep ft咁勁?

我又唔係好難既：開頭問點睇加密貨幣，之後問我少少自我性格，跟住就係情景題（如果有人過關唔想被你查行李，要點做），同埋點睇一地兩檢。我應該廿分鐘就問完，追問又唔算好多

體能對絲黎講勁難wor....

我都share 下
in 左20分鐘
左邊果個惡 右邊果個無表情
零自身 剩係問點解要請你
多情境

無真係harsh 我
自問表現唔唔突出

巴打似喺 in service？

你幾多號in

why

純粹喺聽講
in service 比較多嘅問法喺：說服我點解要請你
同埋多情境

21 in, 全部都好nice😂

9月 定10月先

9...... 點會係10月

希望今日出啦 有同冇都好 唔想等喇

Vetting
Offer

有無識非海關cs收到vetting?

Vetting
Offer
Ci

Offer god

介唔介意講下咩dept?

香港九成九既車都係用無鉛汽油

你個名

屌 sorry get錯以為係街外人咁解
自膠

最後兩個鐘!

今日有冇呀

完

未有

無。。。

offer 神

可能真喺唔喺今日

星期一會有

到底幾時有

真心想喊出嚟

年底應該出

Binc

可能等d io 入埋班先出 入左班無得請假驗身

想食兩家茶飯？

Btw
入境call到一月wor

絲 普通順眼樣

點為之feel到阿sir認同
有無多少少細節分享？
例如阿sir點頭，簡單追問，或者口頭上有少少肯定

又拋磚引玉 阿sir舉手指公 （答部門題 秒回）

舉手指公👍🏻

咁多位巴打想問下有冇開到個telegram group share下啲風咁

你係頭批但你無vetting 咁你覺得自己衰d乜

官爺 sor my bad

大sir讚你死全家都黎in咋

大個仔啦 唔好咁啦

真野你又唔啱聽，係要講流野

講埋啲衰野
Between 呀sir有點頭

[member]追post見到你地啲熟悉嘅名 好有感觸 最尾一兩關先跌低真係唔抵
不過今年見你地唔少人都有其他offer Happy巴今年都有啦/member]

我係出完第一托vetting之後先fib，部門題就係有關紅綠通道，希望承你貴言

其實係因為果期大部分人都係果一lot 題目姐 無vetting 果d 其實都係問呢題

我答錯左 大sir 俾多次機會我 答番岩

集氣聽日齊齊收vetting email

其實自介唔係都會透露d自己做到ci既特質咩？

Same

Showtime

唔知會唔會今日派呢

承巴打貴言 齊齊有vetting

連登個個有vetting

請賜教

有冇巴打收到

冇收到

又一day

其實會唔會出左喇

🤦🏻‍♂️😨

Offer
你在哪

唉，得唔得都快啲派彩啦好嘛
無限的等好折磨

等到冇乜望，當冇算啦

收到風第2批vetting今日會出

3pm

F5掣都就快撳爛

尻吹死全家

放流料既

考15年先考到CI🙈🙈

叫佢上水啦

流料食屎狗

又冇消息 有就有 冇就冇 快啲通知喇

第一批收vet果d有無消息？

靜到

出左!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

屌！正！

收到

玩完

係咪vetting?

係咪十月in既都有？

收到既係唔係都係21號前in

有冇遲過9月14日in嘅收到？
我9月21日冇

我覺得就應該派哂，絕尻望

收到既可唔可以講下咩candidate no.

9月21 in 收到

請問岩岩6點收嗎？

5點40分左右

我都係

同是21號in,完了吧

有冇10月既人收到

可以點樣call report？反省之後下年再試多年

巴打你幾號in

我所想問有冇in service cs收到

有冇反兜batch 1 ?

有人十月in收到

好似真係唔覺有

我朋友係cs都無, +1.

同問 係咪可以死心 今次派左幾多個？

出境處

十月既都有，咁係出哂啦。

咁耐以黎好似都未有cs報喜

照計
今日出應該over50人

死心了 唔追post了

之前睇post以為係講梗海關關員添, 原來其他部門嘅cs都有, 真係可以叫我個fd死心

第二轉好似無

可以call report 了

第一轉有其他cs咩

巴打幾號in?

有冇巴打諗住聽日打過去問？

唔講啦 世界好細

有無18fg考到

事實係已經出哂，唔好ff佢仲會分開出

完了吧

[member] 有29 姐係無機會了「/member]

圍爐

唉冇喇

請問巴打vetting有冇得改日期，收到下星期一vet但聴日要出發公幹一個星期...

唔知有無睇post, 但感謝三位呀sir 知遇之恩

好開心

我8月頭網上申請依加都仲未收到通知
想問下依加出到幾多號

你考CI定CO呀

認可專上學院High dip畢業
夠唔夠資格apply 督察？

b.i.
持有香港任何一所大學頒發的學士學位，或香港任何一所大專院校頒發的認可副學士學位，或香港任何一所理工大學／理工學院／香港專業教育學院／科技學院頒發的高級文憑，或任何一所已註冊專上學院在其註冊日期後頒發的文憑，或具同等學歷；

利申 女

唔好灰心啦 仲有嫁

Goran Where're you

我上就915

今次似係再vet30人

即係話應該仲有機？

比d信心自己啦

Goran慶祝緊

btw 有無人知幾時有BC

希望係真啦

呢啲撚屌就算點隱藏
都好易聞到陣除
你地喺學堂搞搞佢

而家啲幫辦咁嘅質素

Goran未蒲頭ja 我對佢100%信心
利申:識佢真人

收到vetting 開心係一回事
也文也武 另一回事，比人感覺好井底之蛙

身邊”成功” 嘅朋友
有AO, 有年薪過千萬
又或者 白手興家創立自己品牌...達到自己理想
都係好humble，低調...

呢個世界...叻過/成功過自己嘅人有好多
何必喺度丟架？

正式confirm 到入班仲有幾耐?

因為好多人都張一個月notice

co

我覺得咁係有d問題

依家唔同政府部門都講緊優化流程同細節

PI 都出個督察快線去吸d畢業生報名
入境都將d session group 埋一日

點解c and e 會連一個月notice都唔俾人？😂

雖然我身體誠實會照補錢走

PI 入班兩星期前call 十分常見喎 佢都係照分排 高分call先 第一批由入班一個多月前call起

入境如果我無記錯好似都唔足一個月

或者咁講，佢優化係站係佢dpt角度做，今次vetting 分幾批vet，vet少啲wait list 都係幫到佢節省資源嘅措施

我地有冇一個月notice period 對於dpt而言，wfc? 甚至佢比左咗時間我地 佢會覺得浪費咗啲資源 因為根本唔使vet得咁急

唔同意

我睇唔到早vet 遲vet對部門係cost saving 上面有任何分別

有咁長時間既interview process 如果唔夠時間可以再將application date 推前

若12月尾入班
其實可以做到11月中出曬信confirm 12月尾入班
並不需要額外人手或資源
只係將成個interview process or application period shift向前

因為佢唔只係做CI個一百幾十個 仲有CO全年招募緊 而佢dpt EO ACO講緊得三兩個 人手時間全部都好寶貴 好多時唔係佢唔想做 係真係太多野要做 做唔切

早vet CI可能意味佢要hold住CO果邊 vet完剩太多時間會係一個cost 令CO果邊又慢咗 佢而家唔一野vet 埋waiting vet 少啲人咪慳啲資源做快啲

好啦就算以我地做中心 當CO果邊唔使做 shift 個interview process向前 除咗我地等得無咁耐 對dpt有咩利? 如果無利dpt又會唔會特登去改個process 去就啲考生 given that 而家無咩force開咗先例?

當然 我唔係insider 上述嘅所有野只係9up 歡迎討論 有錯請指正 有野傾下 等BC都無咁辛苦

開一次recruitment係要夾好多野 唔係話推前就推前到 你諗得太簡單了

叫左大家唔洗灰心 又當我幸災樂禍

Internal 喺 CS 咁解？

孔巨鬥塞巴，想請教下你，當時我情境題同你一樣都係追犯時有伙記受傷，你係點樣答？

我答係留低照顧伙記，大sir追問咗幾個情況。想學下嘢點樣先叫答得好

唔好咁講，大家嘅答案應該都已經好成熟
只喺咁啱我答嘅嘢呀 sir 歡喜姐

真係得10-15人收度咁少？ 樓上見好多巴絲都有

睇返上年post 有vetting既巴絲上來報喜既數字遠超目前見到既 就估計到未派晒 不過大家係要灰皮 幫唔到大家
連登呢個海關督察post始終有d指標性 我唔敢講話個個都會留言 但一定好多考左既人睇緊
DCH個post話"盛傳"一班internal 我睇法係一d唔sure既info. 所以當參考算
但佢指出既收vetting數字 無顯示任何"估計"等不確定字眼 所以個人覺得參考價值較高

你幾點in 我有fd都係11號in 都係未收到

9:10頭場有優勢

完全認同

如果攞grant 冇loan 係咪唔洗證明?

今日上去交文件的可以分享下有幾多人嗎？

唔係話得今日下午同聽日上午？ 都係追上面d文睇度 等巴打報料

有無ching今朝vet？

有無師兄師姐可以報下今日vetting 人數

如果假設今日聽日朝早有
兩日上下晝，應該vet左60個？

有可能派哂vetting了😖😖

但今日朝早真係有??

聽日係咪上下晝都有？

```

係咪29/10下午16個，30/10上午17個?
有無師兄師姐知29號上午同30號下午有無vetting?

完架喇～

接受現實啦巴打

想口問下各位前輩今年為海關請左幾多日假

應該無啦

死心啦

冷靜d照下塊鏡
乜咁難接受咩
move on la 大不了再來過
就算之後有你都唔好咁大期望啦 可能waiting list

未收到既唔好放棄 一陣又比環保巴叫照鏡 so9sad

Btw 環保巴今日照左鏡未？ 係咪覺得自己好靚仔？ 成個幫辦咁？ 入到去同你慢慢玩

大把陰濕野啦

拍著你就慘 未出班已經諗住跣自己友

佢兩個真係一擔擔

想問下有脊椎側彎會唔會過唔到BC

其實咁耐以黎，都未有其他部門ge cs話收到

啱啱收到！

有無人其他人收到formalities ????

啱啱收到＋1 ！！

岩岩收到 +1

Congratulations all bro!

收到！

收到ge 係幾多號vetting?

11月6
1400 vetting

Me 2

玩完 Anyway, 恭喜哂有vetting 既各位巴絲

有冇十月頭in既收到？

有冇收到風派哂未？

[FF] 唔知會唔會530派多轉

我都係 我以為自己無

呢個派法背後有咩原因呢

目前有cs巴絲收左！？
Btw congrat

Gg 巴打撈邊瓣

想問 vetting問我報過咩政府dept 但我唔記得哂全部 漏填會唔會有事

B兄，你so far知道有幾多個CO & ATCO收到？

咁講法呢轉個d個分唔高，可能較大機會入waiting list?

如果請90人，而家應該vet左80人到，可能仲有

唔知請唔請到咁多？ 一班都有差唔多20人，以往都無咁多。

其實咁講 我諗已經派晒email啦 之前計埋今日都vet 左80幾個人 佢請90幾個人 當中有d位一定要留俾佢內部升ge co 咁樣岩岩2點半果批 應該係最後一批街外

大家下年努力！

Agree! 之前夠吹出曬啦
今日咪又有

所以based on往績，起碼vet over120（連waiting)

［member]認同，所以可能會有多3，40個vetting未出[/member]

不
識一個non cs 23/8

我竟然都有...但去唔到了

柒巴 train成點?

恭喜柒巴終於搞掂 仲要兩邊都有

想問下如果過左vetting後幾時入班？

Vetting係拎哂文件去填form 定要自己整個document list

去填 form only
不過跟住個 Annex 準備資料 已經夠做

洗唔洗帶去俾佢check or 整份copy
定我自己記得內容 入去填就ok

loan record 要，查家宅資料唔駛
我都喺整理咗個 doc，之後入去罰抄

其實今round 安5安全 會5會已經係waiting list ?

各位巴絲加油

大家加油

呢個真

第一批vetting既巴絲有冇employer reference既動靜？

今日vetting有無人報數

今日ci 17個人 有co vetting

琴日都有咩？

13 男 4女

請問有幾多個CO？

有十個咁多，睇黎真係開班internal？

有冇人收唔到vetting會再考？
想入study group一齊再考

星期一有冇人做vetting?

有無巴打反而擔心body check
海關嚴唔嚴
如果唔帶眼鏡睇唔到會唔會fail

我估 body check 應該同一個 standard？
巴打幾度近視？ 之前有冇做過同類型嘅 eye sight test？

無做過 但fail過police first round eye test
我無色盲色弱既 近視250 但因為100度散光所以好淆
所以想知道海關接受到咩程度

我 兩隻眼 400近視，一隻 225散光，另一隻 175
都過到警察 Eye test，其實只要入去 test 之前 15mins 唔好戴眼鏡已經夠做

不過我聽講，海關有得戴眼鏡 test？

巴打好勁
其實d人話唔介意近視既 但係都心慌慌

唔戴眼鏡一陣堅有用
同埋我坐低做 test 之前 瞄咗一瞄個 board

乜真喺會逐個去問咩 ？

希望一切順利啦

唔知會幾時入班呢

又一個星期

唉

想問下海關對上一次inspector intake 有無分到兩批？

第一批vetting都就黎2個月

同問

半年？

又一個星期五，無盡等待

仲有vetting email派嗎？

我諗第一批都唔好咁老定

第一批只係成績到某個分拎出黎vet左先
overall may not be the best
第二批就係全部人in 曬挑出黎vet
可謂精中之精

有機會黎緊所有人vet曬再排分
第二批mix 部份第一批bc先

你第二批?

第一

Batch 1 同 2 都係只vet特定日子入面啲人 如果你講嘅野valid (ie batch 2係睇哂所有人先排分出email) batch 2已經會有翻兜 而唔會batch 3先有

唔等都等咗咁耐 不如勤力啲操下 準備下 反正都無野做

我同你諗法一模一樣
所以都係好唔secure

師兄準備左啲咩？
呢排份人真係太放鬆 都想搵啲野做下

精中之精又點會有前面擇剩ge人姐
所以跌到第三批先兜返都合理

要番工無時間操：（

非也 做左2年野, 考足2年
你咁長工時都keep到日日操, 到時應該好fit

甘最後一batch 會唔會係跌入waiting list
但計番條數又唔覺佢派vetting 超過100人

真？

佢年頭新聞話收90人，而家聽番泥應該派夠90個，可能分兩批入。應該唔會有waiting list，除非再派新一轉vetting，同埋呢一批有機會真係for 頂上fail vetting 既人only，而唔會有足夠分插隊。

利申: 個人推測

希望 重有啦 今年miss左

巴打知唔知出哂未？

之前有試過隔半年入班？

C

又到happy friday喇

TGIF
快d派BC啦

又一星期

仲會唔會派vetting?

呢個問題似乎好似打去招聘組問準確啲🤭

其實都喺俾翻果啲答案你

第一批vetting簽約未？

最早果批係咪9月中vet?

有冇人有任何新消息？

聽聞一月中入班

咁其他程序應該唔會不遲

有無人已resign??

絲打已經有消息啦？

得番一個月多d 其實夠唔夠佢做曬餘下process

請問視力測驗大概會係幾月做

我都係咁諗
係咪痴線架

想知bodycheck一般需要幾耐先出到結果

聽聞一星期

又到星期五

其實海關/海關督察有冇需要做矯視 睇網上話有分戴眼鏡同唔戴眼鏡test

有冇巴絲公司收到Reference Check? 9月中第一批有冇聲氣？ 我係第二批，上星期問老細佢話未收到😖

巴打resign左未

未簽約當然唔resign住啦

未feel到老細收到ER

今年無ER wo

岀左offer letter, 話過到medical 就簽你

有冇第二批收到？？

我係第三batch

想問幾點收到

1854

Ching 有冇break 去放鬆下

有無人開左入班準備Group？